性格外貌較好 近半港男願娶內地女

中港融合又進一大步
《粵港澳大灣區發展規劃綱要》上月公佈，會否令中港婚姻因而增加？交友約會公司HK Romance Dating調查發現，48%受訪單身港男稱願娶內地女士，當中86%認為政策推出令他們迎娶內地女士機會增加；港男主要認為內地女士「性格較溫柔」和「外貌身形較好」而願意迎娶她們，各佔61%和48%。但表明不接受中港婚姻的本港男女，逾70%人認為文化差異是主因，約五成港男質疑內地女士是為領取香港身份證或因經濟條件才與他們結婚。調查在今年2至3月、於街頭或網上以問卷訪問642名單身男女，了解他們會否願與內地人結婚及原因。

調查亦發現44%受訪單身港女稱願意嫁予內地男士，57%認為大灣區政策推出後，更有機會嫁予內地男士；分別有59%和79%受訪單身港男或港女表明，願意配合內地伴侶到當地生活。

推